目前係人生道路上蕩失路 求同路人/高人指點下

係咁嘅
*disclaimer*
利申一下
小妹中文好差 文筆可能會好難睇
同埋sorry in advance for千字文
原諒一下😭

宜家小妹我係英國一間好似係本地十大嘅大學讀yr1 第二個sem
讀電影同戲劇
但係sem1學期頭嘅時候已經覺得讀得好吃力好辛苦
*我冇確診過 但係好肯定我有社交恐懼症 同間唔中會有抑鬱
諗諗下應該同揀錯major讀黎讀好有關係
亦都好有可能係我根本係唔岩讀大學🤷🏽‍♀️
宜家考慮緊drop out 退學
返到去又會比屋企人鬧
*屋企人係個d 傳統思想 好想我大學畢業先岀黎做嘢嘅個d人
但返香港又唔知可以做咩
覺得完全失去人生目標

事因係咁
我其實係讀書唔好嘅人黎 淨係得英文先好d
中學嘅時候成績好差 差到留左一年班
宜家間大學我都係讀左一年foundation先入到讀yr1
^個年我係好辛苦咁chur自己要靚grade入u

我本身唔係d咩對藝術有興趣/ 有依方面文化修養嘅人
Foundation個年揀左個咁嘅degree
係因為
1) 我本身都算玩開drama嘅 雖然唔算話好有經驗 但係都中意依方面嘅嘢 所以㨂左戲劇
2) ^如上 但我驚我會差到讀唔黎 所以揀埋電影 希望如果有兩個major要求唔會咁高 至少可能會handle到其中一科都好
3) 揀電影做第二個major 係因為我都對依方面有d興趣 (其他科我完全冇興趣 亦都唔想讀)

本身我以為我可以將勤補拙 即使我係依兩科認識好淺 靠住興趣都可以熬過去
點知開sem就已經覺得好迷 好難
而好有可能係因為我讀嘅科目係藝術系個方面
我又唔係真係藝術人(?
但我又好on9咁說服自己只係sem頭可能只係未適應好 唔代表讀唔到
所以頭三個禮拜有得轉major嘅時候
我都冇去轉
因為我會覺得我去轉 我都冇乜科岩我
(有諗過讀英文嘅 因為由細到大我得英文好 我又係真係有些小興趣嘅 但又好驚要同英文就係母語嘅local同學一齊讀)

結果宜家so far讀到已經冇曬d興趣 成績又麻麻
所以考慮緊drop out
但基於我對好多嘢都冇乜興趣
唔知返黎可以做咩
我又唔想去讀一d課程去升香港d u
因為覺得好晒時間同錢
我又可能其實係根本唔岩讀大學嘅人黎
比較想去半工讀 讀一d係可以銜接之後做嘢/實習岀黎做嘢嘅課程
重點係想搵到一份工係比一般唔係好需要咩資歷嘅工種嘅人工高小小
但唔知可以點

唔知有冇d有類似經歷嘅同路人/高人比下意見我